<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ewd</title>
    <link>https://ewdiary.github.io/</link>
    <description>Recent content on ewd</description>
    <generator>Hugo -- 0.121.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 13:10:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ewdiary.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《青春合成指南》專輯淺談</title>
      <link>https://ewdiary.github.io/posts/the_youth_synthesis_guide_album_in_brief/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:10:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://ewdiary.github.io/posts/the_youth_synthesis_guide_album_in_brief/</guid>
      <description>前言 老實說，第一次弄這種計劃，開始自已撰寫解說這種事，絕對是兩年前作曲時始料未及的（也是我之前覺得沒有必要的）。也許兩年的時間對音樂的探索來說還太短，有時回顧覺得日月如梭，有時卻也如經數載，但無論如何，都是慶幸當年有留下記錄，多一個時間戳章，多一條回溯的途徑（即便兩年前挺菜的、現在也還是）
發現有不少事想說，就先分成兩個部份，主要先談為何開始想動筆，再針對我還記得的作品細節做幕後說明。
動筆 我之前是覺得沒有必要做這種事的，直到最近才發現留下文字描述的思路也許有些意外的作用。
認識一位老師，她習慣在任何寫下的作品上都標註年份與創作思路，以防在未來的哪天想起而不知從何下手。創作這種東西很妙，想法本是跨越時間的，一個作品如同伸向時間前後集結一般的存在，一些有意無意的細節或習慣可能都在其中顯現，反之，如果缺少明確的記錄軌跡，未來創作時可能會錯失不少「重拾」（甚至反省）的機會。
以上是針對創作人，至於觀眾，如果作品本身有些想法或概念想要傳達，創作者或許有義務給予足夠的提示，如同楊照在《現代詩完全手冊 1》中所談所謂的好詩與壞詩，差別在於是否給予讀者足夠的提示，而詩就像是一個沒有正解的謎，提示給予了一些解題樂趣和線索，幫助讀者接近詩中的「不可解」。
我想任何的藝術創作皆同，失去概念的作品即為自娛，如果作為一種溝通，那就有必要確保雙方有對等的前提，否則是一場你猜我猜的無效交流。
曲目 記得這張是上大學的那個暑假寫的，其中 枯紙與虫 和 夏言葉 的名稱是來自高中時寫的兩首短詩，詩入樂的創作一直是我往後想嘗試的部份，這是我最近才發現的，沒想到這張早先開了頭而那時我毫無自覺。
先談 枯紙與虫，那原文的短詩早已經不知去向，或可能根本只有題目也說不定，但試著靠樂曲抓住那個殘留的感覺──侵蝕、蛀洞。說到「枯」總是容易令人聯想到秋日殘葉，而這個「紙」也許就是教室所能見的課本與考卷吧，究竟是「虫」將紙嗑成枯黃還是那成堆的紙早已就是蜷曲凋零呢？背後所指不言而喻。
當時會有這種曲尾接曲頭的想法應是來自草東的《醜奴兒》，老實說發現草東大概遲了三、四年，相見恨晚（才國中是有多晚？），是至今不時還是會拿起來聽一下的專輯，也許那時也是無意間得到靈感。
夏天的意象 在時間上 在稿紙上 在抽屜深處 脆化 那不要緊 直到有天我想起 閉上眼 順著龜裂的痕跡朗誦 將從嘴裡吐出 當年盛夏的風 「言葉（ことば）」在日文中有表語言、話語之意，而當初即是已「夏日所屬的語言」為方向出發創作，應也是在上課中完成（沒被退學真是奇蹟）。
中間鋼琴 Pattern 的部分很大程度受日本數搖團 ハイスイノナサ 啟發，在《平熱の街》中的鋼琴 Pattern 已經有大大 採譜，當時應也是受這部影片啟發，直接入坑，至今仍是我極力推薦的數搖團之一。
思翩，一首帶有宗教印像的樂曲，名稱靈感來自「翩翩起舞」，而「翩」字本身有形容飄忽不定、搖曳的意思 2，象徵某些思想上想脫離的東西。也當成這張象徵高中時期結束的專輯一個收尾。
其專輯命名「青春合成指南」的名稱由來也是如此，彷彿告訴你所謂「青春」也有使用手冊，指示你何為正確的途徑，如同各大升學的廣告文宣，索性就借用它們一慣的語法，出了「青春合成指南」，多少有些當年極力反叛教制的意味。
References EP 青春合成指南 Youth Synthesis Guide（2022） - YouTube Piano riffs from &amp;ldquo;heinetsu no machi&amp;rdquo; (by haisuinonasa) - YouTube 楊照. (2016). 現代詩完全手冊：為何讀詩、如何讀詩. 印刻.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
&amp;lt; 翩 : ㄆㄧㄢ &amp;gt;辭典檢視 - 教育部《重編國語辭典修訂本》2021&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discography</title>
      <link>https://ewdiary.github.io/disco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ewdiary.github.io/disco/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
